---
title: Menggali strategi fundraising untuk Radio Komunitas
date: 2013-01-10
categories:
- laporan
- PIRAC
layout: laporancmb
---


![200px-Januari_10_2013_PRC_FGD_Menggali_strategi_fundraising_untuk_Radio_Komunitas.JPG](/uploads/200px-Januari_10_2013_PRC_FGD_Menggali_strategi_fundraising_untuk_Radio_Komunitas.JPG){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : FGD "Menggali strategi fundraising untuk Radio Komunitas" 

**Lokasi** : Setnas JRKI Solo 

**Alamat** : Jl. Mundu Raya N0. 11 Kerten-Laweyan Surakarta. Kode Pos : 57143 telp/fax : +62271-730624 

**Jam** : 09.00 – 14.00 WIB 

**Hadir** :
* Sinam MS - JRKI
* Sosiawan - KPID Jateng
* Fittry - BKKBN Jateng
* Blontank Poer - Bengawan Blogger RBI
* Sukoco - RKW Wiladeg 
* Sulist - Radio Wiladeg Gunung Kidul
* A. Muharam - CRI
* Aris H. CRI
* Bayu SM - Jrk Jateng
* Suratimin - Radekka
* Rinaldi - KPU Kab Semarang
* Budhi Hermanzah - IRKI
* Widodo Iman k - MPM
* Gani R. - JRKI
* Didik S. - JRKI Bandung

**Ringkasan**  
* FGD ini membicarakan konsep fundraising Radio Komunitas : seperti 

* Bagaimana merumuskan konsep kerja dan prinsip-prinsip fundraising bagi radio komunitas?
* Regulasi apa yang patut untuk diperhatikan agar kerja fundraising tidak melanggar aturan? 
* Dari mana saja sumber-sumber fundraising radio komunitas? 
* Bagaimana mendapatkan sumber tersebut? 
* Bagaimana strategi pendekatannya? 
* Berjejaring dengan pemerintah, konvergensi, tools apa yang harus disiapkan?
* Metode apa saja yang bisa digunakan untuk menggalang pendanaan radio komunitas? (on air dan off air) 
* Apa saja peluang-peluang penggalangan sumberdana pada radio komunitas? 
